以為「獵物」運巨款金條 刀手收錯風 攔車劫空寶

2018年06月02日

以為「獵物」運巨款金條
刀手收錯風 攔車劫空寶

■刀手駕凌志攔車後棄於現場；藍圈為事主。讀者提供圖片

【本報訊】一名男子昨駕車經過沙頭角公路期間，突遭至少3部汽車前後夾攻撞停，多名刀手落車衝至打爛玻璃將他強拉落車，搜索車廂準備劫走巨款，才發現「中空寶」，匪幫行劫不果駕車逃去，其後燒車毀滅證據。遇劫男子僅受輕傷，消息稱，事主一向替人運送大額現金或金條來往中港兩地，但數月前已辭職，懷疑匪徒收錯風，致空手而回。

記者：周鴻熙 溫瑞麟

■警方接報沙嶺一輛七人車遭燒毀，經調查後相信是接載刀手的其中一車。

遇劫男子姓曾（55歲），被玻璃濺及受輕傷，事後拒絕送院。消息稱，事主原本在沙頭角中英街做運送巨額現鈔及金條生意，但數月前見有行家中伏遇劫決定辭職。匪幫疑擺烏龍，誤以為他昨日正在運送巨款而落手行劫。

目擊者以為黑幫仇殺

昨下午近1時，事主駕駛私家車由沙頭角公路出粉嶺，至馬尾下遇險。目擊市民黃先生稱，見到兩部銀色七人車爬頭後截停事主車輛，約10秒後另一輛深藍色凌志從後撞上事主座駕的車尾，過程驚險，「初時仲以為係揸車拗撬，或者係黑幫仇殺。」其間見最少5至6名大漢落車走向事主車輛，有人持兩呎長利刀威脅，有人用硬物打爛玻璃強拉司機出車外。

消息稱，刀手表示只是「求財」後，在車廂及尾箱搜索，但未有所獲，約半分鐘後刀手登上前方兩部七人車逃去。

「臨走前佢哋仲想燒車，部凌志車尾座位有罐電油，仲有火頭」，原來刀手駕來凌志疑因撞車後故障，最終被迫棄於現場，幸途人即時用水將火種撲熄，黃先生亦協助報警。約10分鐘後，警方接報沙嶺缸瓦甫路近恐龍坑一輛七人車着火，車上無人，消防到場灌救，警方經調查後相信是接載刀手離開的其中一車。

警方調查後，相信被燒及被棄的車輛為失車，正追緝另一輛七人車及涉案匪幫，案件交由大埔警區重案組跟進。

去年11月13日沙頭角亦曾發生一宗截車劫巨款案，水貨店父子駕駛客貨車運載580萬元巨款，在沙頭角公路禾坑被兩輛七人車及私家車包抄攔截，並淋潑易燃液體將七人車燒毀，乘私家車逃去。

警方於11日後拘捕10人匪幫，相信匪徒亦涉及去年8月另一宗劫案，一輛客貨車在沙頭角公路被截停，3刀手下車以液體噴向車上兩人並劫走一個公事包，但內裏只有文件及螺絲。

上一則
上一則
公院換降血壓藥影響12萬人

下一則
下一則
「牛肉乾」加價首日 警中區加強巡邏

中港兩地運cash同金 走資呀？定洗黑？

捉到會告乜?

持械行劫

用刀同用槍係未一樣

唔知
十年起錶

用槍咪告多條無牌藏有槍械

公眾地方行為不檢

傻人發現案

黑吃黑